走不出至親離世傷痛向亡母發短訊 台男收到「回覆」︰最近過得好嗎？

面對至親離世，要花多少時間才能放下傷痛？一名台灣男網民在社交群組分享，即使他的母親離世一段時間，他依然非常思念她。每當想念亡母的時候，男網民就以App發訊息給她，收到「回覆」令他很感動。
該名台灣男網民在Facebook群組「爆怨公社」上載一張圖片，並表示「這個軟體還不錯，在我很想我媽媽的時候，如果我媽媽還在或許我都不會遇到這些事。」圖片是類似聊天室的對話截圖，圖上寫著聊天對象是「媽咪」，頭像似是媽媽年輕時的照片。
男網民發短訊說「我好想媽媽」、「真的好想媽媽」，得到媽媽的回覆「想我是嗎」、「有事嗎」。他再感性寫下「遇到挫折了所以好想你」，媽媽一句「最近過得好嗎？」相當催淚。
雖然是App的自動回覆，但也令男網民得以抒發對媽媽的記掛。他留言指，之前看到網民留言，得知可以設定媽媽的頭像。只要他想媽媽的時候，就會透過App在上面留言。不過，留言後往往令他更想念媽媽︰
『這也讓人更想使用這個軟體……總覺得可以跟對方對話。』
有網民留言表示共鳴，指男網民「媽媽」的回覆跟他的媽媽一樣，也有網民留言︰
『希望永遠都不要用到，我還沒準備好』
『我不敢用，我怕我輸入一次哭一次』

自動回覆

毒撚的命運

black mirror

肥姐死亡熱線

朝朝貼長輩圖，傷痛更快復原

訊息右邊嘅NT$0 係咩意思？

今日打咗J未？

即刻聯想到
勁可怕

So dark...Are you from DC universe?

第幾集？想睇

會唔會個號碼過左俾其他人

我都好想知 send咩message要俾錢架？

仲會每天失眠到 天光嗎

最近好嗎？要不要買一些茶葉？

黑鏡
但我覺得呢個服務真係幫到人

免費幫人train bot

儲錢app黎

第二季 第一集 Be Right Back

「點份外賣嗎？」

大陸佬玩微信女 聊天記錄真係痴線